中國稱將捐世衛2000萬美元抗疫 譚德塞當日發推文「謝恩」

武漢肺炎肆虐，全球病例數飆漲，讓民眾相當憂心。對此，世界衛生組織秘書長譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）做出多次親中、傾中言論，一再讚美隱匿疫情的疾病源頭中國，世界衛生組織方面也遲遲不肯宣布疫情進入「大流行（pandemics）」狀態，再惹罵聲。7日，中國方面表示將對WHO捐款2千萬美元（約6億元新台幣），譚德塞當日馬上發推特「謝恩」，再度引發討論。

譚德塞在推特上表示，「來自中國政府的好消息：他們將捐獻2千萬美元以加強全球抵抗COVID-19（武漢肺炎病毒）的防疫戰鬥」，他更在推文裡強調自己「由衷感謝」中國國家主席習近平、代表習捐款的中國代表陳旭、中國政府與人民。

中駐日內瓦辦事處對此發布新聞稿夸夸其談，強調中國政府及人民對疫情「採取了果斷有效措施」，指中國疫情「積極向好的態勢穩步發展」，更不忘吹噓該國防疫工作對「全球公共衛生安全作出了重要貢獻」。

世界銀行行長馬爾帕斯（David Malpass）曾指出，中國擁龐大國際儲備資金，因此銀行方面給予「健康、衛生和疾病政策的領域」技術援助，但拒絕給予該國貸款。中國現有餘力對WHO捐獻鉅款，彷彿驗證馬爾帕斯的分析。

對此，多國網友不滿地在譚德塞推特下留言，認為中國只是做了應做的事，怒批「都是因為他們企圖隱瞞，世界才變得一團亂」、「你們這些骯髒的政治家真的很努力地在取悅某人（暗指習近平）呢」，也有網友要求譚德塞快點辭職，別再混淆視聽。

2月25日在日內瓦記者會上，譚德塞曾稱武漢肺炎目前還沒有到在全球範圍內不受控制的傳播情況，且世界也沒有大規模重症或死亡，雖然有「大流行」的潛力，但還沒到此階段，更警告媒體，若在現在使用「大流行」一詞，不僅不符事實，也會引起恐慌。

堂堂強国先捐得2000萬美金
都唔夠譚德塞私底下收嗰啲

若在現在使用「大流行」一詞，不僅不符事實，也會引起恐慌。

嘻

廁所阿伯都冇咁低賤
你屙到一地屎 畀多少少貼士就要鞠躬多謝？

合符一慣nigger做法

雪雪聲

左手交右手

奶得咁明顯，真係唔會有問題？

泰國開始有出聲
其他好快都會出聲

等美國佬出聲就黎真

真係飽死了 AFRICA VEGETABLE

咁前果排叫人捐錢俾中國做乜9...

咪俾WHO啲官員用嚟叫雞用埋

謝主隆恩

轉個頭支共狗官同譚狗對分

堂堂世界第二大經濟體比咁撚小
連比美國cut左個d都補唔番
力架比d骨氣直接屌柒佢唔好侮辱你啦
當你乞衣？叫隻雜種比夠6億美金